Se Möldre selle Friedrich Mai Werriora moisast tullis kohto ette ja tunnistas küssimisse paele nida: ta om Leonhardi Weidemanniga ütten Wobso linnan ümbre käino, ja temmaga temma majan koddo läino, seel na ommawa leidno se Karl Wendelin ja Tischler Heinrich Rosenfeld pillardi mengema ja lärmitsama Weidemanni sössar om omma wellele ütleno, et neid ommawa weggesi eenussest sisse tulno ja et se uss ollis kinnipandto. Weidemann om mengjadele ütleno et ne ei peawa lärmitsema Rosenfeld on wastotano mis käskandja sa ollet, Weidemann om ütleno minna ollen maja perremes ja minge uksest welja. Rosenfeld om wastotano mis perremees sa ollet ja siis temma rinnust kinni wotno rappotano, ja löno, paele sedda ta om temma pillardi paele wiskano ja pesno, Wendelin om ka temma päle löno aga mitte ni paljo.
Se Heinrich Rosenfeld kohto ette kutsutud, om mitte tulno ja andis Karl Wendelin taeda et ta om Tarton errasöitno Graupmanniga.
Karl Wendelin tunnistas et temma essi ei om mitte selle tappleseman süüd olno, kiik se süüd säisap Rosenfelde paele.
Selle Nikolai Obrami tunnistuse paele sel 28 februarist, ja Friedrich Mai tunnistuse paele tämbasel paewast sai moistetud,
selle perrast et se tappeltus om pühhapäiwan olno peab Heinrich Rosenfeld 6 Rubla ja Carl Wendelin 4 rubla strahwist kirriko waeste ladiko sisse massa.
